點解颱風去到支那仲唔散？

颱風遇陸地就減弱，但遇水就....

尋日已經散左

咪已經話減弱熱帶低氣壓囉
果個係預測移動路徑黎
12日 20:00 (未發生)
話比人知佢未來方向影響範圍黎遮
唔係一著陸就消失

點讀通識架

有試過吹去越南, 然後穿過晒東南亞幾個國家
最後出返印度洋再增強

荷貝 1979年

其殘餘部份繼續向西移動，為中南半島北部帶來大雨，穿越越南、寮國、緬甸、孟加拉後再進入海面，在孟加拉灣近恆河口淺岸處再次增強為一氣旋風暴（熱帶風暴）

熱帶低氣壓不等於颱風

要睇地勢
華南一帶無乜高山

台灣有玉山 3,952米（12,967英尺）
菲律賓Mount Pulag 2,922米（9,587英尺）

屌,都未登陸